---
title: '当来下生弥勒尊佛-Maitreya'
layout: post
guid: urn:uuid:c6675166-6afd-4741-8ccd-d40517ff5231
tags:
  - 唐卡欣赏
  - 佛
---


[![YamdrokTso](/media/files/2006/07/29/Maitreya.jpg)](http://lszb811.qiniudn.com/Maitreya.jpg)

**当来下生弥勒尊佛(Maitreya)**

弥勒是姓，译作慈氏，他的名字是阿逸多，译作无能胜。根据佛经的说法，他生于南天竺婆罗门家，修成正果后，现住在兜率天内院，是一生补处菩萨，将来当于住劫中之第十小劫，人寿减至八万岁时，下生此界，继释迦牟尼佛之后，为贤劫之第五尊佛。

弥勒大成佛经全一卷。弥勒三部经之一，六部经之一。略称弥勒成佛经。姚秦鸠摩罗什译。收于大正藏第十四册。本经在弥勒经中具有最完整之型态，内容亦最丰，故冠以‘大’字。内容记述佛陀因舍利弗之问，在摩伽陀国波沙山说弥勒出世之时代及国土。与弥勒下生经大同小异。